<?xml version='1.0' encoding="iso-8859-1"?>
<guide >
<title>Tutorial da Mpeg a Divx</title>
<author title="mean"><mail link="fixounet@free.fr">
Mean</mail>
</author>

<abstract>
Da Divx a VCD </abstract>

<version>1.0</version>
<date>08 Feb 2003</date>
<chapter>
<title>Preparazione</title>
<body>
Questa pagina illustra un esempio di conversione di un file avi divx in
formato VCD.
Sarete in grado di dedurre i settaggi per convertire un SVCD o un VCD.
</body>
<section>
<title>Flusso di ingresso</title>
<body>
<ul>
<p>
Qualunque file avi codificato con un codec ragionevole può essere convertito in
VCD. Per esempio un file DivX+MP3 (avrete bisogno mad per poter leggere
il flusso MP3)
</p>
<p>La conversione in VCD è realizzata in tre passaggi: codifica video,
codifica audio e unione dei flussi audio e video.
</p>
</ul>
</body>
</section><h3>Documentazione</h3>
<p>I file <a href="http://sourceforge.net/docman/?group_id=47224">README</a>, utili
per la configurazione più appropriata.
</p>
<section>
<title>Codifica del video</title>
<body>
<ul>
<p>
Prima di tutto il video sarà ridimensionato per aderire alle specifiche
Video CD
</p>
<p>
Vale a dire 352*240 per il sistema NTSC o 352*288 per il PAL
</p>
<p>
Dopo aver caricato il file AVI sorgente, con <c>CTRL+F</c> appare la
finestra di configurazione dei filtri.
</p>
<p>
	<img src="../image_tuto/filters.png">filtri</img>
</p>
<p>
Cliccare sul pulsante a destra <c>VCD res</c>. Questo pulsante ridimensionerà automaticamente il video ed aggiungerà bordature nere per ottenere la giusta dimensione del fotogramma senza alterarne il rapporto di aspetto.
</p>
<p>
Ora selezionare <c>File->Save mpeg->Save mpeg1 video (VCD)</c> indicando il nome del file di flusso video. Per esempio: /tmp/videocd.m1v.
</p>
<p>Adesso potete leggere altra documentazione di avidemux e controllare
fra un paio d'ore il risultato.
</p>
</ul>
</body>
</section>
<section>
<title>Codifica dell'audio</title>
<body>
<ul>
<p>
Settare l'audio su process e selezionate <c>Audio processing->Audio codec->mp2</c>.
</p>
<p>
Selezionare <c>Audio processing->Configure Codec</c> and set stereo / 224 kbps.
</p>
<p>Aggiungere <c>Normalize</c> ed il filtro audio <c>48->44</c> se necessario.
</p>
<p>
Selezionare <c>File -> Save audio</c> per esempio /tmp/videocd.mp2. Rileggere la documentazione di avidemux, guardare pure un film, leggere un libro e controllare il risultato dopo un'oretta.
</p>
</ul>
</body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Dopo avidemux</title>
<section>
<title>Unire i flussi audio e video</title>
<body>
<ul>
<p>
I flussi audio e video sono ora pronti.
Utilizzare mplex come segue:
</p>
<p>
mplex  -S XXX -f 1 -o /tmp/videocd.mpg videocd.m1v videocd.mp2
</p>
<p>Il valore indicato come XXX deve essere sostituito con la dimensione del CD:  790 per un CD da 80 minuti.
</p>
<p>Una volta terminato il file risultante videocd.mpg sarà un file valido per poter essere utilizzato per creare un VCD.
</p>
</ul>
</body>
</section>
<section>
<title>VCD imager </title>
<body>
<ul>
<p>
Per realizzare un semplice VCD senza capitoli, menu, eccetera digitare
solamente
</p>
<p>
<c>vcdimager -t vcd20 videocd.mpg</c>
</p>
<p>Saranno creati i file videocd.cue e videocd.bin, che possono essere masterizzati utilizzando cdrdao.
</p>
</ul>
</body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Le regole per la shell</title>
<section>
<title>La stessa cosa senza l'interfaccia</title>
<body>
<ul>
<p>
E' possibile compiere le stesse operazioni utilizzando la linea di comando
</p>
<p>
<c>avidemux --load input.avi --vcd-res --save-vcd /tmp/videocd.m1v --audio-process --audio-normalize --audio-resample --audio-codec MP2 --audio-bitrate 224 --save-uncompressed-audio /tmp/videocd.mp2 --quit</c>
</p>
<p>In questo modo è possibile realizzare uno script che automatizzi la
conversione avi->VCD
</p>
</ul>
</body>
</section>
</chapter>
</guide>
