<?xml version='1.0' encoding="KOI8-R"?>
<guide link="doc/">
<title>Аудио</title>
<author title="mean"><mail link="fixounet@free.fr">
	Mean</mail>
</author>

<abstract>
Аудио
 </abstract>

<version>1.0</version>
<date>08 Feb 2003</date>
<chapter>
<title>Режим Process/Copy </title>
<section>
	<title>Режим Copy </title>

	<body>
	<ul>
	<p>В этом режиме avidemux копирует аудио данные (внешние/из_avi/...) на выход без перекодирования. Применим, например, при монтировании avi или смене аудиотрека.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Режим Process </title>

	<body>
	<ul>
	<p>Avidemux сначала декодирует аудио, затем применит указанный кодек. Если кодек не указан, вы получите звуковую дорожку в wav формате.
	</p>
	<p>Чтобы это все работало, естественно, необходимые аудиокодеки должны присутствовать в вашей системе. Подробности см. <uri link="input.xml.html">Входные форматы</uri>.
	</p>
	<p>При использовании <c>File->Save audio</c>, аудио будет сохранено в зависимости от выбранного режима. Если выбран режим copy, вы сохраните отдельно неизмененный AC3/MP3/WMA... трек. В режиме process файл будет перед сохранением обработан.
	</p>
	<p>Это может понадобиться, например, для создания VCD, где требуется звук в формате mp2.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Фильтры</title>
<section>
	<title>Normalize</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Фильтр normalize "нормализует" громкость звучания. Может помочь для очень тихого звука в некоторых ac3 треках, например.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Convert to 44.1 khz</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Фильтр делает преобразование 48->44.1khz . Если частота дискретизации входного сигнала будет отличаться от 48 khz, не делает ничего.
	</p>
	<p>Базируется на wavefs44, заимствовано из DVD2AVI.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Time shift</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Этот фильтр  может смещать по времени начало звуковой дорожки. Значения вводятся в милисекундах (ms).
	</p>
	<p>Это <b> единственный фильтр, который может применяться в режиме copy </b>. Очень полезно для коррекции ошибок синхронизации в avi.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>6db press</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Этот фильтр усиливает "слабый" звук на 6 db и постепенно снижает усиление до 1.
	</p>
	<p>Фильтр еще не протестирован полностью, могут появиться искажения, будте осторожны.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Фильтры-кодеки</title>
<body>
<p>
В общем случае это тоже фильтры, назначение которых - кодирование аудио.
</p><p>
</p>
</body>
<section>
	<title>Uncompressed</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Ничего не делает и выдает звук как PCM wav файл. Для конвертирования MP3->wave например.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>MP3</title>
	<body>
	<ul>
	<p> Базируется на liblame. Вы можете выбрать битрейт и режим (joint stereo или stereo), режим mono будет выбран автоматически .
	</p>
	<p> Кодирование идет только в CBR режиме. Если нужна звуковая дорожка в VBR режиме, лучше ее создать с помощью lame и вставить получившийся mp3 как звуковую дорожку. Не забудте прочитать <uri link="./vbrmp3.xml.html">VBR MP3</uri> или у вас будут проблемы...
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>MP2</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Используется собственный mpeg-audio кодек из lavcodec .
	</p>
	<p>Кодирует только в CBR режиме (режим joint stereo отсутствует, даже если выставить в диалоге). Нужен только для вашей прихоти :) .
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>AC3</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Так же используется  libavcodec.
	</p>
	<p>Создает стерео AC3 файл. Вряд ли результирующий файл будет совместим с аппаратными декодерами AC3.	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Пример использования</title>
<section>
	<title>Avi c WMA звуком</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Например у вас есть avi с WMA звуком и вы хотите конвертировать его в MP3.
	</p>
	<p>Загрузите ваш avi, выставите для видео режим copy, т.к. его не требуется изменять.
	</p>
	<p>Установите audio в режим process и выберите MP3 кодек, <c>Audio->Audio codec</c>
	</p>
	<p>Выберите <c>Audio->configure codec</c>, установите 128kbps j-stereo,
	</p>
	<p><c>File->save avi</c>  и вуаля, вы получили только то, что хотели - ковертировали только звук .
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>
</guide>
