<?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<guide link="doc/">
<title>Audio</title>
<author title="mean"><mail link="fixounet@free.fr">
	Mean</mail>
</author>

<abstract>
Audio
 </abstract>

<version>1.0</version>
<date>08 Feb 2003</date>
<chapter>
<title>Process/Copy mode</title>
<section>
	<title>Copy mode</title>

	<body>
	<ul>
	<p>In that mode, avidemux will just copy the audio source (external/avi/...) to the output. It is used when you just cut an avi for example or change the audio track.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Process mode</title>

	<body>
	<ul>
	<p>Avidemux zal eerst het geluid uitpakken en dan de filters gebruiken die je              eventueel gebruikt. 
Als je geen filter gebruikt zal dit resulteren in een zeer grootte "wav" file als audio file .
	</p>
	<p>
                        Om te gebruiken moet je wel de juiste codecs geinstalleerd hebben . Zie
                        <uri link="input.xml.html">input format</uri>.
	</p>
	<p>Waneer je <c>File->Save audio</c>, gebruikt de audio word weggeschreven afhankelijk van de instelling die je gebruikt. Als je de instelling " set to copy" gebruikt, schrijf je een  raw AC3/MP3/WMA... track. In process mode, de file will be processed en dan weggeschreven
	</p>
	<p>Om een (s)vcd te creeren is het handig om een track naar mp2 te encoderen. .
Je zal eindigen met een : a.m1v video en een a.mp2 audio file.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Filters</title>
<section>
	<title>Normalize</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Dit filter normaliseert linearily de audio. Het helpt als het totale volume (van ac3 bijvoorbeeld audiospoor) zeer laag is.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Convert to 44.1 khz</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Die filter doet 48->44. 1khz omzetting. Als de input geen khz 48 is, doet het niets..
	</p>
	<p>Het is gebaseerd op wavefs44, die van DVDVI wordt geleend..
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Time shift</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Dit filter verplaatst audio die het begin verwijdert of nieuw geluid te kopieeren / te creren. De ingestelde waarde is in Ms.
	</p>
	<p>It is <b>Het is het enige filter om ook " copy mode" te werken 
                     </b>. Zeer handig om een syncfout op avidossier te verbeteren.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>6db press</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Deze filter vergroot de lage niveauaudio bij OB 6 en vermindert geleidelijk aan de versterking tot het 1 bereikt.
	</p>
	<p>Het is een beetje experimenteel en kan vervorming veroorzaken. Dubbele controle wanneer je het wilt gebruiken.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Encoder Filters</title>
<body>
<p>
Dze filters encoderen de audio 
</p><p>
</p>
</body>
<section>
	<title>Uncompressed</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Het doet niets en ouput de audio als PCM wav file. Handig om bijvoorbeeld MP3->wave om te zetten.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>MP3</title>
	<body>
	<ul>
	<p> Gebaseerd op liblame. U kunt bitrate en de wijze (gezamenlijke stereo of stereo) selecteren. Voor mono, zal het automatisch zijn.
	</p>
	<p> Het codeert alleen in CBR mode. Als u audiospoor VBR wilt, is het beter om de command line lame te gebruiken en de daaruit voorvleoiende  mp3  weg te zetten als  audiospoor. Vergeet niet te lezen <uri link="./vbrmp3.xml.html">VBR MP3</uri> of u zult problemen tegenkomen. .... 
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>MP2</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Dit is lavcodec mpeg audiocodec
	</p>
	<p>Het codeert alleen in CBR mode(en geen gezamenlijke stereo-installatie, zelfs als er een ingang in de dialoog is).  voor slechts gemak, i"m ware believer van toolame: ) .I
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>AC3</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Also from libavcodec.
	</p>
	<p>Het codeert stereocAc3 files. Nooit geprobeerd om te zien of de gecreerde AC3 aanvaardbaar is voor  een hardwaredecoder
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Use case</title>
<section>
	<title>Avi with WMA audio</title>
	<body>
	<ul>
	<p>stel dat u een avi met Wma- audio hebt en het in MP3 wilt omzetten.
	</p>
	<p>Laad uw avi, laat de video op copy staan  aangezien wij het niet zullen wijzigen.
	</p>
	<p>De audio instelling op process mode om MP3 codec te bewerken en te selecteren, , <c>Audio->Audio codec</c>
	</p>
	<p>Selecteer <c>Audio->configure codec</c>, set 128kbps j-stereo
	</p>
	<p><c>File->save avi</c>, en voila u heeft een audiospoor omgezet 
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>
</guide>