<?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<guide link="doc/">
<title>Video: filtres de modification des images</title>
<author title="mean"><mail link="fixounet@free.fr">
	Mean</mail>
</author>

<abstract>
Filtres vidéo : modification des images
 </abstract>

<version>1.0</version>
<date>08 Feb 2003</date>
<chapter>
<title>Avant-propos</title>
<section>

	<body>
	<ul>
	<p>Cet ensemble de filtres affectent profondément la source vidéo : redimensionnement, rotation, symétrie et rognage.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>


<chapter>
<title>Filtres de modification des images</title>
<section>
	<title>Rognage</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Ce filtre permet de rogner la vidéo, pour en supprimer une bordure noire par exemple. Les valeurs dont l'image est rognée à gauche/à droite/en haut/en bas doivent être paires.
	</p>
	<p>Le bouton <c>update</c> vous permet de visualiser quelle partie de l'image supprimée.
	</p>
	<p>Avec une vidéo bien propre (depuis un dvd), vous pouvez essayer le bouton <c>Autocrop</c>, qui risque de ne pas fonctionner avec une source contenant trop de parasites (depuis une capture).
	</p>
	<img src="../image_tuto/crop2.png"></img>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Redimensionnement / redimensionnement Mplayer</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Le filtre de redimensionnement est un portage en YV12 de celui d'avisynth. Le filtre de redimensionnement Mplayer est un portage de celui de Michael Niedermayer, qui est utilisé dans mplayer.
	</p>
	<p>Le filtre d'avisynth est légèrement plus précis, mais celui de mplayer est trois fois plus rapide sans qu'il y ait de différence perceptible au niveau de la qualité.
	</p>
	<p>La boîte de dialogue de configuration est identique pour les deux filtres :
	</p><p>
	<img src="../image_tuto/fresize.png"></img>
	</p>
	<p>Vous pouvez saisir directement la nouvelle largeur/hauteur ainsi que l'algorithme de redimensionnement ou utiliser le curseur et le menu.
	Le programme vous propose trois méthodes de redimensionnement :
	<ul>
		<li>Bilinear : Adoucit un peu le résultat, mais est facile à encoder</li>
		<li>Bicubic : Préserve la netteté, mais est plus difficile à encoder (par exemple il peut plus facilement provoquer un macroblocage dans SVCD)</li>
		<li>Lanczos : Entre les deux ; donne de bons résultats</li>
	</ul>
	La source et la destination ont leur importance. Si vous choisissez DVD2Divx par exemple, la source sera 4/3 ou 16/9 et la destination 1:1. L'inverse pour Divx2SVCD.
	</p>
	<p>C'est important car le format 4/3 n'a pas des pixels carrés (contrairement au PAL ou au NTSC) et si vous choisissez 1:1 -> 1:1 vous obtiendrez une image déformée.

	</p>

	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Noircir la bordure</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Ce filtre remplace la bordure de la vidéo par du noir pur. Cela peut servir à supprimer les parasites d'une bordure existante (avec une capture VHS par exemple).
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Ajouter une bordure noire</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Ce filtre *AJOUTE* une bordure noire (le précédent remplace celle existante). Il est utilisé en interne par *VCD res pour redimensionner une vidéo afin d'atteindre une taille donnée sans en modifier les proportions visuelles.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Symétrie verticale</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Ce filtre inverse le haut et le bas de la vidéo. Il peut servir avec des cartes de capture vidéo défectueuses.
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
<section>
	<title>Rotation</title>
	<body>
	<ul>
	<p>Ce filtre a été écrit par Tracy (consultez le fichier pour plus de renseignements)	</p>
	<p>Il fait pivoter la vidéo de 90/180/270 degrés. Son auteur l'utilise avec des vidéos prises avec sa caméra en mode paysage.</p>
	<p>
	<img src="../image_tuto/rotate.png"></img>
	</p>
	</ul>
	</body>
</section>
</chapter>
</guide>
