<?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<guide link="doc/">
<title>Soubor EDL</title>
<author title="mean"><mail link="fixounet@free.fr">
	Mean</mail>
</author>

<abstract>
Soubor EDL
 </abstract>

<version>1.0</version>
<date>08 Feb 2003</date>
<chapter>
<title>Úvod</title>
<section>
	<body><ul>
		<p>
		Pěkné grafické rozhraní je dobrá věc, snadno se doberete výsledku kterým si můžete být jistí. Protože však práce s videem bývá často zdlouhavá, má to i nevýhodu: vyžaduje přítomnost uživatele.
		</p>
		<p>Myšlenka EDL souborů spočívá v tom, že si v grafickém rozhraní nastavíte nějaký projekt, a později v něm můžete pokračovat nebo jeho zpracování spustit z příkazové řádky zatímco třeba spíte.
		</p>
		<p>EDL je soubor projektu, který obsahuje aktuální obraz toho co jste dělali když jste jej uložili. Je i velmi užitečný pro pokračování když by Avidemux (chraňbůh) zhavaroval.	
		
		</p>		
	</ul></body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Seznam úprav (edit list)</title>
<section>
	<body><ul>
	<p>Avidemux interně vidí vše jako soubor segmentů odkazujících na video na které aplikujeme filtry. To jsou ty video soubory které načtete pomocí <c>Open Video</c> nebo <c>Append Video</c>. Pokud nic neuděláte, bude tam jeden segment a video. Pokud video stříháte, bude rozděleno do několika segmentů, totéž platí pro Kopírovat/Vložit.
	</p>
	<p>Když seznam úprav uložíte (pomocí <c>Edit->Save Edit List</c>), vytvoří se tři soubory. První soubor obsahuje všechny segmenty a video soubory. Po jeho opětovném načtení (<c>Edit->Load Edit List</c>) se vrátíte přesně do stejného stavu v jakém jste jej uložili, tedy i se střihem či připojením dalších souborů.
	</p>
	<p>Druhý soubor má stejný název a připonu .flt. Obsahuje seznam použitých filtrů.</p>
	<p>Takže když otevřete uložený seznam úprav, obnoví se vše kromě audio filtrů a audio/video kodeků a jejich nastavení.</p>
	<p>Třetí soubor obsahuje konfiguraci video kodeku, může být načten i jako samostatný soubor pro doladění parametrů kodeku.</p>
	</ul></body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>A navíc</title>
<section>
	<body><ul>
Soubor úprav také obsahuje:
		<ul>		
		<li>Video a audio režim (Copy/Process)</li>
		<li>Seznam audio filtrů (Normalize atd.)</li>
		<li>Audio kodek a jeho konfiguraci</li>
		<li>Video kodek a jeho konfiguraci (v souboru .vcodec)</li>
		</ul>
	Takže je tam skoro všechno.
</ul></body>
</section>
</chapter>		
<chapter>
<title>Příklad</title>
<section>
	<body><ul>
	<p>Řekněme že chcete překódovat několik nahrávek z TV do AVI nebo SVCD. Otevřete každý soubor a nastavte parametry (filtry, kodeky atd.) a uložte soubor EDL.
	</p>
	<p>Potom vytvořte takovýto jednoduchý skript:
	<pre>
		avidemux2 --load epizoda1.edl --video-process --save /tmp/epizoda1.avi --quit
		avidemux2 --load epizoda2.edl --video-process --save /tmp/epizoda2.avi --quit
		avidemux2 --load epizoda3.edl --video-process --save /tmp/epizoda3.avi --quit
	</pre>
	A můžete nechat přes noc zpracovat celý seriál.
	</p>
	<p>EDL je prostý textový soubor, můžete si jej otevřít a podívat se jak vypadá.
	</p>
	</ul></body>
</section>
</chapter>
</guide>
