<?xml version='1.0' encoding="UTF-8"?>
<guide link="doc/">
<title>Vstupní formáty</title>
<author title="mean"><mail link="fixounet@free.fr">
	Mean</mail>
</author>

<abstract>
Podporované vstupní formáty a kodeky
 </abstract>

<version>1.0</version>
<date>08 Feb 2003</date>
<chapter>
<title>Formáty souborů</title>
<section>
	<body><ul>
		<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<th>Formát</th><th>Omezení</th>
		</tr>
		<tr>
			<ti>AVI</ti><ti>Žádné, podporováno je více zvukových stop</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>OpenDML</ti><ti>Žádné, podporováno je více zvukových stop</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>MPEG-1, MPEG-2</ti><ti>Elementary stream, program stream (včetně VOB), transport stream (DVB)</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>NuppelVideo</ti><ti>Původní/nuppel_gatos/MythTV/FFV1rec</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>Obrázky</ti><ti>Sada obrázků BMP nebo JPEG, pojmenovaných im0001.bmp im0002.bmp...</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>H.263(+)</ti><ti>Raw H.263(+) video stream</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>MPEG-4</ti><ti>Raw MPEG-4 video stream (nekompletní)</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>MOV/3GPP/MPEG-4</ti><ti>Jednoduchý 3GPP/MP4/MOV soubor, komprimované hlavičky nejsou podporovány</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>OGM</ti><ti>O žádném nevím</ti>
		</tr>
		</table>
		</ul></body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Video kodeky</title>
<section>
	<body><ul>
		<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<th>Název</th><th>Poznámka</th><th>Závislost</th>
		</tr>
		<tr>
			<ti>DivX, XviD</ti><ti>3.11, 4, 5 s B-frames i bez</ti><ti>libavcodec (vestavěný)</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>VP3</ti><ti></ti><ti>Vestavěný</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>MPEG-1/2</ti><ti>Založený na libmpeg2</ti>	<ti>Vestavěný</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>MJPEG</ti><ti>Používá libavcodec</ti>	<ti>Vestavěný</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>HuffYUV</ti><ti>Používá libavcodec</ti>	<ti>Vestavěný</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>WMV2</ti><ti>Používá libavcodec</ti>	<ti>Vestavěný</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>H.263</ti><ti>Používá libavcodec</ti>	<ti>Vestavěný</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>MSMP4V2</ti><ti>Používá libavcodec</ti>	<ti>Vestavěný</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>SVQ3</ti><ti>Používá libavcodec</ti>	<ti>Vestavěný</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>Raw RGB</ti><ti>Interní</ti>	<ti>Vestavěný</ti>
		</tr>		
		<tr>
			<ti>DV typ ?</ti><ti>Používá libavcodec</ti>		<ti>Vestavěný</ti>
		</tr>
		</table>
	</ul></body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Audio kodeky</title>
<section>
	<body><ul>
		<table width="100%" border="1">
		<tr>
			<th>Název</th><th>Poznámka</th><th>Závislost</th>
		</tr>
		<tr>
			<ti>Nekomprimovaný</ti><ti></ti><ti></ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>MP3/2</ti><ti>CBR/ABR/...</ti><ti>MAD</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>AAC</ti><ti>Předběžná podpora</ti><ti>libfaad2</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>AC3</ti><ti></ti><ti>a52dec</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>WMA</ti><ti>Většinou funkční</ti><ti>Vestavěný (libavcodec)</ti>
		</tr>
		<tr>
			<ti>Vorbis</ti><ti>Většinou funkční</ti><ti>libvorbis, pouze v souborech OGM</ti>
		</tr>
		
		</table>
	</ul></body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Problémy</title>
<section>
<title>Problem decompressing frame</title>
	<body><ul>
	<p>
	Tato hláška znamená buď že kodek vrátil chybu, nebo že Avidemux nemohl najít patřičný video kodek.
	</p><p>
	I tak můžete zpracovat zvuk a uložit AVI soubor, ale nemůžete zpracovávat obraz.
	</p>
	</ul></body>
</section>
<section>
<title>Save(A+V) will generate bad AVI Save audio will work</title>
	<body><ul>
	<p>
	Stejná hláška pro audio. Audio kodek nebyl nalezen (program nebyl zkompilován s jeho podporou nebo je to neznámý kodek).
	</p>
	<p> Můžete stříhat a uložit AVI soubor, ale bez zpracování zvuku.
	</p>
	</ul></body>
</section>
<section>
<title>Po uložení je zvuk plný šumu (WMA)</title>
	<body><ul>
	<p>
	WMA vyžaduje vlastní nastavení multiplexace. Podívejte se na hodnotu blockalign na konzoli (obvykle 373 nebo 768).</p>
	<p>Zadejte tuto hodnotu jako Split in packets of n bytes v <c>File->AVI Muxer Options</c>.
	</p>
	</ul></body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Specifika formátů</title>
<section>
<title>Soubory MPEG</title>
	<body><ul>
	<p>Avidemux nemůže přímo načíst MPEG soubory. Načte však indexovaný MPEG.
	Tento index je textový soubor obsahující navigační informace. Je to potřeba pro přesnost na snímky.</p>
	<p>
	Takže použijte buď <c>Misc->Index MPEG</c> nebo přímo otevřete MPEG.
	Ve druhém případě budete přesměrováni na dialog MPEG Indexer s předvyplněnými položkami. Až se vytvoří index, bude znovu otevřen.
	</p>
	<p>
	Pokud se vybraný soubor jmenuje soubor1.xxx, Avidemux se pokusí připojit soubor2.xxx, soubor3.xxx,...
	To se děje automaticky, ale název souboru musí být *[0-9].xxx.
	</p>
	<p>
	Avidemux zvládá jeden (a pouze jeden) audio stream z MPEGu. Ten je označen svým MPEG (sub)stream ID.
	</p>
	<p>Je to C0-C7 pro MPEG audio (.mpg, VCD,...), A0-A7 pro PCM audio, a 0-7 pro AC3 audio.
	</p>
	<p>Takže když chcete druhou AC3 stopu za svého MPEG souboru, zadejte <c>1</c>.
	</p>
	<p>Samozřejmě potřebujete příslušný audio kodek pokud chcete zvuk přehrát (MAD nebo a52dec).</p>
	<p> Pomocí volby <c>Scan file for audio stream</c> můžete nechat Avidemux autodetekovat zvukové stopy, což může chvíli trvat.
	</p>
	<p>
	MPEG TS bude považovaný za perfektní, nebude tedy žádná korekce zahozených nebo poškozených paketů. To znamená, že pokud váš zachycený stream není dokonalý, budete mít problém se synchronizací. V tom případě je lepší použít jiný nástroj jako MPlayer nebo transcode.
	</p>
	</ul></body>
</section>
<section>
<title>NuppelVideo</title>
	<body><ul>
	<p>
	Stejně jako MPEG i soubor ve formátu NuppelVideo neobsahuje index.
	</p><p>
	Avidemux jej automaticky sestaví při načítání (to nějakou dobu potrvá).
	</p><p>
	Avidemux se bude snažit udržet synchronizaci obrazu a zvuku, což ale může čas od času způsobit drobné "přeskočení" ve zvuku.
	Z osobní zkušenosti můžu říct, že je to celkem dobré (zkusil jsem osmihodinový nuppel_gatos soubor, bez problémů).
	</p>
	<p> Pokud jste soubor otevřeli z grafického prostředí programu (a ne z příkazové řádky), budete při načtení vyzváni k uložení indexu.
	Kliknete-li na Yes a uložíte jej, můžete později tento index použít k velmi rychlému načtení téhož souboru.
	</p>
	<p>Pro uživatele MythTV s kartou WinTV PVR x50 nebo podobnou jsou nuv soubory ve skutečnosti obyčejný MPEG, viz výše.
	</p>
	</ul></body>
</section>
<section>
<title>WMV2 video</title>
	<body><ul>
	<p>
	I když Avidemux umí otevřít obsah WMV2 souborů (formát Windows Media Player 7.x/8.x), video data musí být obsažena v kontejneru AVI.
	</p>
	<p>
	K jeho vytvoření můžete použít MEncoder v režimu copy, např.: <code>mencoder [wmv soubor] -oac copy -ovc copy -cache 8192 -ofps 100.0 -o [avi soubor]</code>
	</p>
	<p>
	Momentálně také musíte nastavit výstupní snímkovou frekvenci na <strong>100.0</strong> fps, jinak vám potom při editaci bude vypadávat spousta snímků.
	</p>
	<p>
	Po vytvoření výstupního souboru jej můžete otevřít v Avidemuxu pro editaci.
	</p>
	</ul></body>
</section>
<section>
<title>Sada obrázků BMP/JPEG</title>
	<body><ul>
	<p>
	Avidemux také umí otevřít sekvenci z BMP souborů (RGB) nebo sadu souborů JPEG.
	</p><p>
	Musejí být pojmenovány xx0000.bmp xx00001.bmp (tedy m písmen + n čísel + .bmp). Pro JPEG je to přípona jpg.
	</p>
	</ul></body>
</section>
</chapter>
</guide>
