<?xml version='1.0' encoding="iso-8859-1"?>
<guide link="doc/">
<title>Operazioni di taglio</title>
<author title="mean"><mail link="fixounet@free.fr">
	Mean</mail>
</author>

<abstract>
Operazioni di taglio
 </abstract>

<version>1.0</version>
<date>08 Feb 2003</date>
<chapter>
<title>Semplici operazioni di taglio</title>
<section>
	<title>Marcatori</title>
	<body><ul>
		<p>I marcatori A e B vengono usati per definire inizio e
		fine di una sequenza.
		</p>
		<p>Utilizzare i pulsanti <img src="../images/marka.png"></img> e <img src="../images/markb.png"></img>.	
		</p>
		<p>E' possibile accedere velocemente ai punti marcati A o B utilizzando il menu <c>Markers->Go to A</c> oppure <c>Markers->Go to B</c>.
		</p>
		<p>La posizione dei marcatori è indicata anche nella parte bassa dello schermo
		<img src="../images/markers.png"></img>. La cifra -1
		indica la fine del video.
		</p>
	</ul></body>
</section>
<section>
	<title>Salvataggio</title>
	<body><ul>
		<p>Il video con i marcatori posizionati sarà salvato tra
		A e B compreso, vale a dire [A,B].	
		</p>
	</ul></body>
</section>
<section>
	<title>Eliminare</title>
	<body><ul>
		<p>
			Il menu <c>Markers->Delete</c> eliminerà la sequenza [A,B[ dal flusso, utile ad esempio per togliere la pubblicità da un video.
		</p>
		<p>
		E' possibile eliminare tutto ciò che si vuole dal flusso
		video.
		</p>
		<warning>Procedendo all'eliminazione di una parte, l'audio del flusso rimarrà sincronizzato. Ciò non avviene per l'audio esterno al flusso. In altre parole, assicuratevi di tagliare flussi che contengano audio.
		</warning>
	</ul></body>
</section>
<section>
	<title>Operazioni di taglio e frame chiave</title>
	<body><ul>
		<p>Quanto descritto in questo paragrafo si applica solo al video in modalità copy. In modalità process avidemux provvede internamente ad assicurare che tutto sia a posto.
		</p>
		<p>
		La maggioranza dei codec video utilizza il frame
		precedente come riferimento e codifica solo il valore
		delta. Ad intervalli un frame completo viene codificato
		senza riferimenti temporali ad altri frame. Questi frame
		sono chiamati Intra frame, I-Frame o frame chiave
		(keyframe).
		</p>
		<p>
		Se si ha un flusso come questo: xxAxxIxxBxxxIxxx, e si toglie [A,B[, si finirà per avere xxOOOIxxxxx, con OOO come frame difettosi. 
			</p><p>Perchè difettosi? perchè hanno perso i loro frame di riferimento.
		</p>
		<p>
		E' possibile ovviare in due modi:
			<ul>
			<li>Il marcatore B è un I-frame. Nessun problema in questo caso.</li>
			<li>Viene usata la modalità smart copy, disponibile solo per Divx3 e mpeg4, che ricodificherà la parte senza riferimenti con un quantizzatore fisso. Un valore di 4 o 5 è generalmente corretto. Il risultato finale sarà xxRRRIxxxx, dove R sono i frame ricodificati.</li>
			</ul>
		</p>


	</ul></body>
</section>
</chapter>
<chapter>
<title>Operazioni avanzate di taglio</title>
<section>
		<p>
		E' possibile suddividere il video in parti di una data
		dimensione (esempio 700 MB).
		</p>
	<title>Taglio automatico</title>
	<body><ul>
		<p>
			Tramite il menu <c>File ->Set mux options</c> è possibile specificare una dimensione del file in megabytes.
		</p>
		<p>
		Ad ogni raggiungimento di questa dimensione e di un
		frame chiave avidemux creerà un nuovo file. Il risultato
		saranno più file denominati foo.avi.1, foo.avi.2 etc...	
		</p>
		<p>
		Dato che il nuovo file deve iniziare con un frame
		chiave, ciò non è accurato. E' meglio adottare una
		tolleranza di 5 megabytes.
		</p>
	</ul></body>
</section>
<section>
	<title>Wizard di taglio</title>
	<body><ul>
		<p>
		E' possibile utilizzare il menu <c>Misc->cut wizard</c>. Selezionare il marcatore A prima di avviare il wizard.
		</p>
		<p>
		Inserire le informazioni: dimensione desiderata del
		file, numero di tracce audio e loro bitrate (campi
		precompilati). sarà proposto il punto dove posizionare
		il marcatore B.
		</p>
		<p>Questa procedura è un pò bacata.
		</p>
	</ul></body>
</section>
</chapter>
</guide>
